［無人開我開］律政書記 2019

職位編號: 41652
部門: 法律援助署
職位名稱: 律政書記
薪酬: 總薪級表第8點(每月20,270 元)至總薪級表第26點(每月50,825元)
入職條件: 申請人必須(a)(i)在香港中學文憑考試五科考獲第3級或同等[請參閱註(1)]或以上成績[請參閱註(2)]，或具同等學歷；或(ii) 在香港高級程度會考兩科高級程度科目考獲E級或以上成績，以及在香港中學會考另有三科考獲第3級[請參閱註(3)]／C級或以上成績[請參閱註(2)]，或具同等學歷；及(b) 符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科和英國語文科考獲第3級[請參閱註(3)]或以上成績，或具同等成績。
註: (1) 政府在聘任公務員時，香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標並表現優異」成績，以及其他語言科目C級成績，會被視為相等於新高中科目第3級成績；香港中學文憑考試應用學習科目(最多計算兩科)「達標」成績，以及其他語言科目E級成績，會被視為相等於新高中科目第2級成績。
(2) 有關科目可包括中國語文及英國語文科。
(3) 政府在聘任公務員時，2007年前的香港中學會考中國語文科和英國語文科(課程乙) C級及E級成績，在行政上會分別被視為等同2007年或之後香港中學會考中國語文科和英國語文科第3級和第2級成績。
(4) 為提高大眾對《基本法》的認知和在社區推廣學習《基本法》的風氣，政府會測試應徵公務員職位人士的《基本法》知識。申請人在基本法測試的表現會佔其整體表現的一個適當比重。應徵者如獲邀參加筆試，會被安排於筆試當日接受基本法知識筆試。
職責: 主要協助法律援助律師審查法援申請、進行訴訟及監察受助個案、處理清盤破產、訟費核算、遺產及執行法庭裁決等工作；並負責所有涉及刑事、民事訴訟的文書工作。此外，律政書記也會按職務所需而被派赴香港以外的地方工作。
聘用條款: 獲取錄的申請人通常會按公務員試用條款受聘三年。通過試用關限後，或可獲考慮按當時適用的長期聘用條款聘用。
附註: (a) 除另有指明外，申請人於獲聘時必須已成為香港特別行政區永久性居民。
(b) 作為提供平等就業機會的僱主，政府致力消除在就業方面的歧視。所有符合基本入職條件的人士，不論其殘疾、性別、婚姻狀況、懷孕、年齡、家庭崗位、性傾向和種族，均可申請本欄內的職位。
(c) 公務員職位是公務員編制內的職位。應徵者如獲聘用，將按公務員聘用條款和服務條件聘用，並成為公務員。
(d) 入職薪酬、聘用條款及服務條件，應以獲聘時之規定為準。
(e) 頂薪點的資料只供參考，該項資料日後或會作出更改。
(f) 附帶福利包括有薪假期、醫療及牙科診療。在適當情況下，公務員更可獲得房屋資助。
(g) 如果符合訂明入職條件的應徵者人數眾多，招聘部門可以訂立篩選準則，甄選條件較佳的應徵者，以便進一步處理。在此情況下，只有獲篩選的應徵者會獲邀參加招聘考試╱面試。
(h) 政府的政策，是盡可能安排殘疾人士擔任適合的職位。殘疾人士申請職位，如其符合入職條件，毋須再經篩選，便會獲邀參加面試╱筆試。在適合受聘而有申報為殘疾的申請人和適合受聘程度相若的其他申請人當中，招聘當局可給予前者適度的優先錄用機會。有關政府聘用殘疾人士的政策及其他相關措施載列於《用人唯才：殘疾人士申請政府職位》的資料冊內。申請人可於公務員事務局互聯網站參閱該資料冊，網址如下： 內的“公務員隊伍的管理-聘任”。
(i) 持有本港以外學府╱非香港考試及評核局頒授的學歷人士亦可申請，惟其學歷必須經過評審以確定是否與職位所要求的本地學歷水平相若。有關申請人須郵寄修業成績副本及證書副本到下列查詢地址。
(j) 本欄內的公務員職位空缺資料，也可於法律援助署網頁()內閱覽。
(k) 在臨近截止申請日期，接受網上申請的伺服器可能因為需要處理大量申請而非常繁忙。申請人應盡早遞交申請，以確保在限期前成功於網上完成申請程序。
申請手續: 申請表格[G.F.340(Rev. 3/2013)]可向民政事務總署各區民政事務處民政諮詢中心或勞工處就業科各就業中心索取。該表格也可從公務員事務局互聯網站(http://www/) 下載。

信封面須註明申請的職位名稱。為避免郵件過期或未能成功派遞，在投寄前請確保信封面已清楚寫上正確地址及已貼上足夠郵資。所有郵資不足的郵件將不會派遞至本署，並會由香港郵政按情況退還寄件人或銷毀。申請人須自行承擔因未有支付足夠郵資而引致的任何後果。申請人亦可透過公務員事務局互聯網站() 作網上申請。以傳真、電郵方式提交的申請書，將不獲處理。

持有本地院校／香港考試及評核局所頒授學歷的申請人，在現階段毋須遞交修業成績表／文憑／證書／其他証明文件副本。至於持有非本地學歷的人士，則須連同填妥的申請書提交修業成績表／文憑／證書／其他証明文件副本。

已填妥的申請書須於2019年4月26日或之前送達香港金鐘道66號金鐘道政府合署高座27樓2715室法律援助署人事部。

Fg們快衝推爆佢

26/04/2019 23:59:00

上年先請完，咁快又開

個位唔好做嘛

同埋好多人轉走咗

英文系degree 冇法律底
唔知得唔得
試左先

你地網上報定寄信?

網上啦

一陣返去報先，今年fg
巴打咩背景?

如果我DSE 全部2 但IVE 畢業得唔得？
利申：Hd工程仔

requirements 要5科3

巴打識人做？
有幾惡做

有冇巴講下個位係點
冇聽人講過

上年先請 今年又開
上年連1st in都無

有冇筆試？

識人做過，
同DoJ LC/JC比較，
LAD LC workload無咁重，
但係要對市民，
俾d痴線既纏住就成日唔洗做野，
做唔慣既寧願跳去DoJ/JC。

重點
服待VIP

政府接受高級文憑、副學士和基礎文憑應徵公務員職位
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府今日（八月十四日）宣布，由二○○九年八月十七日起，政府在聘任公務員時，會視持有本地認可高級文憑及副學士資歷的人士為達到香港中學會考英國語文科第三等級及中國語文科第二等級的成績。此外，職業訓練局頒發的基礎文憑將會在公務員聘任上被視為等同香港中學會考五科第二等級／E級的成績，包括英國語文及中國語文科目。

公務員事務局發言人表示，因應工作需要，大部分非學位程度的公務員職系，會以香港中學會考英國語文及／或中國語文科達第二等級成績作為入職要求的一部分；部分職系要求應徵者須於該兩語文科考取第三等級成績。公務員事務局早前就公務員聘任上接受副學位（包括高級文憑及副學士）資歷的安排進行檢討。根據教育局在考慮了認可高級文憑和副學士課程的入學要求以及課程涵蓋的語文單元範圍後提出的建議，公務員事務局決定接受持有本地認可高級文憑及副學士資歷的公務員職位申請人為達到香港中學會考英國語文科第三等級及中國語文科第二等級的成績。

發言人補充，公務員事務局亦同時考慮有關在公務員聘任上接受基礎文憑的安排。參考教育局的建議後，公務員事務局決定接受職業訓練局頒發的基礎文憑為等同香港中學會考五科第二等級／E級成績，包括英國語文科和中國語文科。此安排與現時接受毅進計劃作為應徵公務員職位的安排相符。

自二○○一年六月，政府在聘任公務員時接受本地認可副學士資歷大致等同高級文憑資歷。現時共有十四個職系同時以高級文憑及副學士為其入職職級的學歷要求，例如二級助理康樂事務經理、二級職業安全主任、警務督察和入境事務主任。另外，高級文憑／副學士畢業生還可以申請入職學歷定為副學位以下的職系，包括要求香港高級程度會考兩科及格和香港中學會考三科良（一般稱為「２Ａ３Ｏ」）的職系（例如房屋事務主任和社會保障主任職系）或中學會考程度的職系（例如文書主任和地政督察職系）。他們亦可申請入職學歷定為副學位以下的紀律部隊職級（例如救護員和警員）。總括來說，副學位畢業生可申請約八十個公務員職系。

持有職業訓練局頒發的基礎文憑的人士可以申請約三十個以香港中學會考五科第二等級／E級成績（包括英國語文科和中國語文科）為入職學歷的公務員職系，例如外勤統計主任、文書主任、物料供應員及郵務員職系的入職職級、海關關員、消防員、入境事務助理員、警員等。

有關的安排將適用於二○○九年八月十七日或以後開始或截止接受申請的公開招聘。有意投考公務員職位的人士，應直接向有關招聘職系／部門提交申請。有關政府職位空缺的資料，請瀏覽公務員事務局網頁（）。

完

２００９年８月１４日（星期五）
香港時間１５時０５分

我答你唔到，我諗你打上去，佢都未必答到你

咁高人工一定唔請我了

本地認可的hd/asso等同中文2英文3
以及CE三科c;AL兩科E

得degree的巴打我建議你照報咗先，睇下佢點處理

係doj 做緊aco 想報

Doj洗唔洗著suit翻工？

counsel 先會，低級文職或者law clerk 都比較casual

普通文科仔唔知得唔得
但試咗先

lm

就係咁？咁高人工
連登仔都唔啱？

2a3o最低starting,
同級比唔算高人工

ching有咩介紹

完全冇law background 讀書同工作冇接觸過類似嘢 係咪實冇機會

我諗如果文科都有優勢既 esp英文系

大概幾時會考筆試？

已報

已報留名

報咗

報左 報撚埋右

lm
又筆試

Fresh grad會唔會無機

呢個要唔要gf200 查三世㗎？

第一次報

應該都要

無寫要經驗, 係咪即係英文好就得

經驗同學歷都接近冇要求咁濟咁搞笑

唔理了
狗衝左先

睇鄉土d人話考官prefer law background 同埋會問法律相關問題

我都見到 好似好難咁

不過學友社個網又話唔使背景

DOJ ACO唔好做咩？

已申請, 預左陪跑

2018年in, 早前佢打俾我, 我reject左佢

想問面試點準備？

nothing

interview will be conducted in 3 language
most questions in cantonese, ask about your life/study and how you deal with clients in certain circumstances (e.g. your colleague's client keeps yelling at the office in your colleague's absence, what would you do)

some questions in english, talking about your life

1 question in mandarin, asking you if a tourist fell in a shopping mall, what you could help him

dont forget there is 1 written test on current affairs

dont think so, my english is so so
you must at least be able to communicate la

pls forget what i said

just found that this topic is about DOJ law clerk
i thought it was about DLA law clerk
overlooked the title....

多謝 Ching share interview 內部
無知一問， DOJ 係 Department of Justice, 咁 DLA 係咩？

DLA係department of legal aid

I see...thank you

DLA 係director of legal aid
LAD 先係 legal aid department

不過.......行家都叫法援做DLA

right. 而家好少人話LAD喇

我再睇返page 1, 原來呢個post係真係講法援署之前冇搞錯到

啲人講到個post裏面環境好差啲老屎忽 唔肯教人嘢辛苦得滯逼走好多人

this post is about DLA lae clerk wor, not DOJ law clerk which has been open to recruitment not so long ago

淨係對住班窮撚已經夠飽啦

等written

報左

大家有無收到interview email
之前報咗之後send嚟嘅email notification俾gmail刪咗

未有

未

有冇人知幾時先有written

Apply完之後乜柒都冇收到

有冇ching收到email

仲未收到email

未收到email

截止申請日期(日/月/ 年) : 26/04/2019 23:59:00

申請人將需參加筆試及面試，並通常會在截止申請後約十至十二個星期接到通知(以電郵或郵寄方式)。如遇到申請人數眾多或其他 特殊情況，可能需時稍長。如申請人未獲邀參加筆試，則可視作經已落選。

仲未有消息 應該收皮了
希望ACO waiting list有二手飯食

據聞就快有筆試，同上次一樣都係一個場

出左email?

Tmr fri normally they do so on fri

Any news?

留名

原來又一個星期五

上星期五出左信，呢幾日留意下信箱啦

唔好意思阻阻你

聯署網址：

唔洗verify citizenship 自己諗簽唔簽
只要提供 email address + 英文名 ＋選Location + Postal code

喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 成功例子參考
852
0852
00000
000000

收到信了，點練written好

收到了

冇信

有無可能係分batch

岩岩有信了

考中英written

巴打可唔可以分享下你申請編號第一個數字 1？2？3？4？5？

我都收到信了，本身有一個offer已經accepted，呢個written test仲去唔去好？有無巴絲做緊講下好唔好做

政府工offer or what??

睇你慣唔慣對public同埋有無law底，
無就比較辛苦，最近先有人賠糧resign

上年請人今年又請 辛苦程度 可見一斑

請得密唔完全係呢個原因
今次doj同jc差唔多同時請，
lad規模細，pr細，
請人個pool特別細，好快call晒人。
另外就係今年加左新LC位。

不過話辛苦，如果出面做開firm入職應該好爽

政府工已經難入，入左去重要賠糧走應該係差得好緊要

我申請編號係C-3xxxxxx

可唔可以分享下點解要賠糧resign? 壓力大？要追數？

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

對客位

其中一種情況，申請唔到法援可以好竭斯底里......
筆試真係唔知，我仲未收到信

有時真係有精神病既人無啦啦都會發癲，
亦都有d人覺得全世界欠左佢，
係度呼呼喝喝，我諗做過對public就一定明。
法援申請人更加係含冤受屈先訴諸法律，
加埋發窮惡，就搵法援職員出氣。
所以今次我都放棄無報。
關於筆試，上屆係essay中英各一，
中文係問時事，英文係問法援常識。

無信...

收到 但對個筆試完全無頭緒

收到的 我古都有legal background年之前報無筆試
今年特登令自己有相關background 終於有

我fg都有啦
無讀law

我朋友係ACO，派去做法官既Usher，樹大非law都有得in，考JC有waiting list

我仲未有信，法律界小文員

可能隨機派

灰到震，學歷有，工作經驗有，唔怕對客，對法援有熱誠，但就連個筆試機會都無

政府就係咁怪

不要灰心

如果你有相關經驗仲有其他位啱你嘅
真係法律相關嘅我相信田土主任啊司法書記啊律政司嘅法律書記都仲有機

多謝兩位巴打我唯有繼續等，先祝願大家得償所願

多謝巴打
希望你都入到想入既工!!!!

好快其他位都會請人!!! 加油!!

我都冇收到信

佢地內部人手淨係夠搞一場筆試，四百人左右，
所以過到暗盤都要抽黎考。
有法律底考好多政府post都有著數，
大把機會，唔洗灰

上年有無報 有無得見
我覺得你要諗下你工作經驗佢係咪真係當係相關囉
上年另外律政司嗰份有冇得見？

有冇手足知筆試係點考？

一條中文+一條英文既開放式題目，限時一個鐘

我知封信有講
我想問有冇source

冇

幾時會有interview通知

其實冇讀過law點會識吹rule of law

今次係咩題目？

笑左。一打開份卷

笑左係太易定太難

陣亡

都唔識咩叫rules of law

去位法院ACO話照背翻上induction course果時 張法官個talk既內容落去

有沒有巴絲有面試通知？

利申：未有。

快極都一個月啦

收到面試通知

電話定寄信通知? 幾號面試?
麻煩絲打

絲打係law 底嗎?否則過唔到筆試。

想問下是否只有修頓一個埸考試？如果係，大約500人考試。
有無巴絲可以確認一下。

寄信，兩個星期後面試

係law底

絲打好西利

舊公司有同事考到

警察嗎？

考試當日，我見到一個好似係警察的報考者。佢當日坐輪椅的。

Mola mola

淨係收到basic law封信係咪冇機

不是,Law firm同事

睇返巴打紀錄 語文能力幾高
加油啦

mola 已reject

收到信 以為面試 打開I regret to inform you

係 仲興奮左幾秒